\section{Графики результатов}
\newcounter{ct}
\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}

 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$P$, mmHg}
 , xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]
  
   \addlegendentry{LV pressure}
   \addplot table[x index=0,y index=2] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
 
  \addlegendentry{LA pressure}
  \addplot table[x index=0,y index=4] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   
   \addlegendentry{Aortic pressure}
   \addplot table[x index=0,y index=8] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
 

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Давление в аорте, желудочке и предсердии здорового сердца}
  \label{NormalPressure}
\end{figure}

\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$P$, mmHg}
 , xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]
  
   \addlegendentry{LV pressure}
   \addplot table[x index=0,y index=2] {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
 
  \addlegendentry{LA pressure}
  \addplot table[x index=0,y index=4] {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   
   \addlegendentry{Aortic pressure}
   \addplot table[x index=0,y index=8] {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
 

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Давление в аорте, желудочке и предсердии больного сердца}
  \label{DilatedPressure}
\end{figure}


\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$V$, ml}, ylabel={$P$, mmHg}
 , minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]

   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot table[x index=1,y index=2] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
  
   \addlegendentry{LA (Normal LV)}
   \addplot table[x index=3,y index=4] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   
   \addlegendentry{Dilated LV}
   \addplot table[x index=1,y index=2]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   
   \addlegendentry{LA (Dilated LV)}
   \addplot table[x index=3,y index=4]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   


        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Диаграммы давления-объема для моделей здорового и больного сердца}
  \label{NoPumppvDiagramsLV}
\end{figure}








\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$V$, ml}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmin = 30, xmax=300, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list, legend pos=outer north east ]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 20500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=1,y index=2] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}

   \addplot [very thick] table[x index=1,y index=2] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=1,y index=2]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Диаграммы давления-объема модели левого желудочка при различной скорости насоса Спутник-Д}
  \label{pvDiagramsLVSputnik}
\end{figure}


\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$V$, ml}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmin = 30, xmax=300, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list, legend pos=outer north east ]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 16500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=1,y index=2] {data/HM2/\thect_report.dat};
  \temp
}

   \addplot [very thick] table[x index=1,y index=2] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=1,y index=2]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Диаграммы давления--объема модели левого желудочка при различной скорости насоса HeartMate II}
  \label{pvDiagramsLVHM2}
\end{figure}





\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$V$, ml}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmin=5, xmax=50, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=outer north east]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 20500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=3,y index=4] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}

   \addplot [very thick] table[x index=3,y index=4] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{LA (Normal LV)}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=3,y index=4]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{LA (Dilated LV)}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Диаграммы давления--объема модели левого предсердия при различной скорости насоса Спутник-Д}
  \label{pvDiagramsLA}
\end{figure}




\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$Q$, ml/s}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 20500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=11] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=5] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=5]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Поток на конце модели восходящей аорты при различных скоростях насоса Спутник-Д}
  \label{flowAortaSp}
\end{figure}

\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$Q$, ml/s}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 16500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=11] {data/HM2/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=5] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=5]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Поток на конце модели восходящей аорты при различных скоростях насоса HeartMate II}
  \label{flowAortaHM}
\end{figure}







\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$Q$, ml/s}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]



\forloop[1000]{ct}{0}{\value{ct} < 13000}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=5] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=5] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=5]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Поток через аортальный клапан в зависимости от скорости насоса Спутник-Д}
  \label{flowAorticValveS}
\end{figure}

\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$Q$, ml/s}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]



\forloop[1000]{ct}{0}{\value{ct} < 9000}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=5] {data/HM2/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=5] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=5]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Поток через аортальный клапан в зависимости от скорости насоса HeartMate II}
  \label{flowAorticValveH}
\end{figure}





\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=outer north east]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 20000}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=8] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=8] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=8]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Давление на конце модели восходящей аорты в зависимости от скорости насоса Спутник-Д}
  \label{PressureAortaS}
\end{figure}



\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=outer north east]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 16500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=8] {data/HM2/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=8] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=8]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Давление на конце модели восходящей аорты в зависимости от скорости насоса HeartMate II}
  \label{PressureAortaH}
\end{figure}




\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=outer north east]
\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 20500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=2] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}

   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=2] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=2]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Давление в желудочке при различной скорости насоса Спутник-Д}
  \label{PressureLVoverT}
\end{figure}


\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$V$, ml}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=outer north east]
\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 20500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=1] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=1] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=1]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Объем желудочка при различной скорости насоса Спутник-Д}
  \label{VolumeLVoverT}
\end{figure}




\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$\alpha$, degrees}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]
\forloop[1000]{ct}{0}{\value{ct} < 12500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=6] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=6] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=6]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Угол открытия аортального клапана при различной скорости насоса Спутник-Д}
  \label{AVStateOverT}
\end{figure}



\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$t$, s}, ylabel={$\alpha$, degrees}
 ,xmin=0, xmax=1, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=outer north east]
\forloop[3000]{ct}{1000}{\value{ct} < 18000}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=7] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}

\forloop[500]{ct}{18000}{\value{ct} < 20500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=0,y index=7] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}
   \addplot [very thick] table[x index=0,y index=7] {data/Heart_AdValves_healthy_report.dat};
   \addlegendentry{Normal LV}
   \addplot [very thick,dotted] table[x index=0,y index=7]  {data/Heart_AdValves_dilated_report.dat};
   \addlegendentry{Dilated LV}
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Угол открытия митрального клапана при различной скорости насоса Спутник-Д}
  \label{MVStateOverT}
\end{figure}




\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$Q$, ml/s}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmax=150, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=outer north east]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 20500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=10,y index=9] {data/\thect_report.dat};
  \temp
}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Расходно--напорные характеристики модели Спутник-Д}
  \label{HQloopsSputnik}
\end{figure}


\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$Q$, ml/s}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmax=150, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=outer north east]

\forloop[2000]{ct}{0}{\value{ct} < 16500}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} rpm}}
  \addplot table[x index=10,y index=9] {data/HM2/\thect_report.dat};
  \temp
}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Расходно--напорные характеристики модели HeartMate II}
  \label{HQloopsHM2}
\end{figure}





\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$\omega$, rpm}, ylabel={$V$, ml}
 ,xmin=0, xmax=20000, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=north west]
  
   \addlegendentry{AV SV}
   \addplot table[x index=0,y index=1]  {data/speedStats.dat};
 
  \addlegendentry{Pump SV}
  \addplot table[x index=0,y index=2]  {data/speedStats.dat};
  
\addlegendentry{Total SV}
  \addplot table[x index=0,y index=3]  {data/speedStats.dat};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Зависимость ударного объема через аортальный клапан, насос и их суммы от скорости насоса Спутник-Д}
  \label{SVoverSpeedS}
\end{figure}


\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$\omega$, rpm}, ylabel={$V$, ml}
 ,xmin=0, xmax=20000, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,legend pos=north west]
  
   \addlegendentry{AV SV}
   \addplot table[x index=0,y index=1]  {data/HM2/speedStats.dat};
 
  \addlegendentry{Pump SV}
  \addplot table[x index=0,y index=2]  {data/HM2/speedStats.dat};
  
\addlegendentry{Total SV}
  \addplot table[x index=0,y index=3]  {data/HM2/speedStats.dat};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Зависимость ударного объема через аортальный клапан, насос и их суммы от скорости насоса HeartMate II}
  \label{SVoverSpeedH}
\end{figure}




\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=6cm,width=\textwidth,    enlargelimits=0.15,
        xlabel={ESPVR}, ylabel={$V$, ml}, ybar,
 , minor y tick num = 3, area style, xmode = log, log basis x={2}, nodes near coords]

      \addplot+ [red!100, fill opacity=0.4,ybar,mark=no] table [x index=0,y index=1] {data/espvrStats.dat};

        \end{axis}
   \end{tikzpicture}
  \caption{Зависимость ударного объема от ESPVR на примере здорового сердца}
  \label{SVtoESPVR}
\end{figure}




\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=\textwidth,xlabel={$V$, ml}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmin = 30, xmax=220, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list]

   \addplot table[x index=1,y index=2] {data/1ESVPR_part_report.dat};
   \addlegendentry{ESPVR/1}
   \addplot table[x index=1,y index=2]  {data/2ESVPR_part_report.dat};
   \addlegendentry{ESPVR/2}
   \addplot table[x index=1,y index=2]  {data/4ESVPR_part_report.dat};
   \addlegendentry{ESPVR/4}
   \addplot table[x index=1,y index=2]  {data/8ESVPR_part_report.dat};
   \addlegendentry{ESPVR/8}
   \addplot table[x index=1,y index=2]  {data/16ESVPR_part_report.dat};
   \addlegendentry{ESPVR/16}
   \addplot table[x index=1,y index=2]  {data/32ESVPR_part_report.dat};
   \addlegendentry{ESPVR/32}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Диаграммы давления--объема желудочка здорового сердца при различных значениях ESPVR}
  \label{pvDiagramsLVtoESPVR}
\end{figure}




\begin{figure}
 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=6cm,width=\textwidth,    enlargelimits=0.15,
        xlabel={Pressure, mmhg}, ylabel={$V$, ml}, ybar,
 , minor y tick num = 3, area style, nodes near coords]

      \addplot+ [red!100, fill opacity=0.4,ybar,mark=no] table [x index=0,y index=1] {data/pveinPStats.dat};

        \end{axis}
   \end{tikzpicture}
  \caption{Ударный объем модели больного сердца: давление в легочных венах как параметр преднагрузки}
  \label{SVtoPUpressure}
\end{figure}




\begin{figure}

 \begin{tikzpicture}
 \begin{axis} [height=8cm,width=0.8\textwidth,xlabel={$V$, ml}, ylabel={$P$, mmHg}
 ,xmin = 120, xmax=430, minor y tick num = 3, area style, cycle list name=color list,
legend pos=outer north east]

\forloop[1]{ct}{5}{\value{ct} < 10}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} mmHg}}
  \addplot table[x index=1,y index=2] {data/\thect Pvein_report.dat};
  \temp
}
\addlegendentry{10 mmHg}
\addplot [very thick] table[x index=1,y index=2] {data/10Pvein_report.dat};

\forloop[1]{ct}{11}{\value{ct} < 18}%
{
  \edef\temp{\noexpand\addlegendentry{\arabic{ct} mmHg}}
  \addplot table[x index=1,y index=2] {data/\thect Pvein_report.dat};
  \temp
}

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Диаграммы давления--объема желудочка больного сердца при различном давлении в легочных венах}
  \label{pvDiagramsLVtoPUpressure}
\end{figure}

